Now新聞台：拜登是外交老手，策略手段可能更精密有效，令中國更難應付。

【Now新聞台】美國總統特朗普：「我十分尊重中國，國家主席習近平是我的朋友」、「我們以關稅令中國付很多錢」、「華為是非常危險的東西」、「中國病毒非常危險」、「沒有政府比我這個對中國更強硬」、「中國不想看到我當選」。

經過四年，外界對特朗普的對華政策有一定的了解；如果換了拜登做總統，對中國是否會好一些？

拜登與中國國家主席習近平早有交情，2011年，時任美國總統奧巴馬派副手拜登，跟即將掌權的習近平打交道，兩人自此多次會面。拜登曾「炫耀」這份友誼，說跟習近平私下飯聚共25小時，一起走過38000公里。

但隨著奧巴馬後期提出亞太再平衡戰略；又聯合12國簽訂跨太平洋夥伴關係協定，圍堵中國，兩人似乎情誼不再。

美國民主黨總統候選人拜登：「我清楚中國的情況」、「中國會吃掉我們那份？算了吧」。

拜登的競選顧問透露，他們認同特朗普政府的評估，中國是具破壞力的競爭者，預期拜登會延續遏制中國影響力的政策，例如增強美國在高科技領域的競爭力，向3700億美元中國貨品加徵的關稅未必會取消，在民主、人權問題上繼續向中國施壓；但在對抗疫情、氣候變化上會尋求跟中國更多合作。

有學者指出，近年華盛頓已經形成新共識，視中國為對手。民主、共和兩黨即使在國會內鬥得你死我活，在中國問題上卻是同聲同氣，最近多條涉及新疆、台灣、香港的法案幾乎全票通過，體現這一點。

既然對抗中國是跨黨派共識，白宮裡面是誰對中國是否都是一樣？未必。

分析認為，雖然對中國強硬路線不變，也可說是對華國策；但對抗方法、風格有別，對中國會帶來不同的挑戰。

拜登上台，可能會重拾傳統多邊主義，拉攏更多盟友一起遏制中國。拜登是外交老手，策略手段可能更精密有效，令中國更難應付。

特朗普連任則有另一種風險，他飄忽不定、難以捉摸，第二個任期更加沒有包袱，政策可能更激進；但特朗普奉行的美國優先政策，令美國在國際上失去領導地位，對中國的國際形象地位有利。

說到底，不論特朗普還是拜登上台，都不會視中國為朋友，中美的緊張關係未來四年相信也會持續。

外交老手，但係有老人痴呆

外交=帶埋個仔一齊去支那賣國+食幼幼

再有無線高層空降Now新聞台

明報
電訊盈科旗下收費電視台Now TV近日人事變動不斷，繼日前電訊盈科宣布委任曾任無綫新聞中國組主管嘅陳鐵彪，接任新聞及財經資訊主管，下星期二返工，

無綫新聞及資訊部高級監製李偉亮，將會過檔Now新聞台擔任助理總裁；無綫新聞嘅採訪主任吳宜婷亦會去Now新聞台，同樣擔任助理總裁噚日已離開TVB。

可能

屌你老母啦
當人唔睇新聞咩

cctoy黃衛兵又要批鬥了